\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}
\chapter{Conclusion} \label{chap:Conclusion}

Grâce à ce projet, nous avons grandement consolidé nos connaissances sur
l'architecture des processeurs et la conception de systèmes numériques,
en particulier sur FPGA.\\
En effet nous avons conçu entiérement un processeur, certes simple, mais mis en place
un environnement pour l'utiliser et l'implementer pour de vrai.
C'était donc pour nous un projet très enrichissants personnellement puisque nous
nous intéressons de près, chacun de notre côté, à la conception de circuit ou
à l'architecture des processeurs.
\\\\
Actuellement, nous avons un réussi à implémenter un jeu d'instruction restreint
de l'architecture de processeur MIPS~I sur un FPGA.
La suite du travail serait d'implémenter toutes les instructions,
de modifier l'architecture pour avoir une architecture pipelinée et une gestion
des interruptions,
ou bien alors d'ajouter des periphériques comme un timer, une memoire cache etc..
\\
Nous pensons d'ailleurs que ce projet est adapté à l'enseignement par exemple
en le complétant par l'ajout d'un mémoire cache realisée par les éleves,
ou alors un tout autre periphérique. Les possibilitées sont multiples et la structure
du projet est simple.
\\\\
Dans une autre optique, il pourrait être intéressant d'implémenter d'autres
architectures que MIPS~I pour en comprendre les différences.
\\\\
De plus, toujours dans l'idée d'une utilisation dans l'enseignement, il serait
intéressant d'utiliser un outil comme "Vicilogic" pour permettre de visualiser
les signaux qui circulent dans notre circuit.

\end{document}
